處心積慮 問人生日向大學索成績單 女導師用舊同事學歷搵工

處心積慮 問人生日向大學索成績單
女導師用舊同事學歷搵工

■被告秦兆雅稱產女後為幫補家計擬重投幼兒工作，惟未符合所需學歷。互聯網

【本報訊】私人女導師因產女而辭工，擬重投幼兒教育工作，但得悉新工要求申請人具大學學歷，患上產後抑鬱症的她竟利用幼稚園舊同事的大學成績單以便搵工，舊同事收到大學電郵查詢，獲知由女導師繳付費用而揭發案件。女導師昨認罪，裁判官斥責她處心積慮，案情嚴重，「判監一點都不過份」。

記者：戴國輝

畢業於澳洲Monash大學的姓何事主與被告秦兆雅（33歲）是舊同事，兩人於前年9至12月在一間幼稚園共事。事主於去年3月16日收到大學電郵通知，稱收到索取她的成績單的申請，款項由被告繳付。她這時記起被告於去年2月19日問過她的出生日期，由於款項由被告支付，她懷疑被告擅用她的個人資料去申請成績單，遂於5月8日報警。

警方於6月拘捕被告。她接受警誡下承認為方便尋找工作而申請索取事主的成績單，她是用信用卡付款。她稱早前看過事主履歷，知道事主的大學學生編號及出生日期。

求情稱患產後抑鬱

被告昨在東區法院承認不誠實取用電腦罪，辯方求情指被告育有兩名分別5歲及14個月大女兒，幼女去年1月27日出生，本案在幼女出生兩個月後發生，被告當時患上產後抑鬱症，受病情影響判斷才犯案。

辯方又呈上被告所寫的求情信，信中指被告懷上幼女時原從事幼兒工作，因胎水少及壓力大而於去年1月辭工。她產女後為幫補家計，擬重操故業，搵工時發現新工申請人需有大學學歷，她僅有中學學歷，當時不知所措，曾萌輕生念頭，其間腦海浮現事主的成績單，她因而犯案。

辯方續指，被告現任職學前教育導師，已接受精神治療及心理輔導，她擁有良好品格，曾為小孩義教；若她被扣押，不僅影響兩名女兒，亦無法向家長派發成績表。

主任裁判官羅德泉斥責被告為個人利益，處心積慮地犯案，案情嚴重，「判監一點都不過份」，現索閱其感化、社會服務令及心理報告，還柙至下月10日判刑。

案件編號：ESCC999/18

下一則
休班警涉超市偷$37量杯押後審

拎成績單scan, 跟住ps 改名, 再print番出黎

休班警涉超市偷$37量杯押後審

有時學校dept. 會send email 問
一問就穿...